當了總統形象重傷 川普品牌光彩不再

（法新社紐約17日電） 美國總統川普過去以同名商業帝國打響名號，如今經歷4年政壇翻攪，加上臨下台前發生支持者闖入國會大廈事件，專家指出，川普同名招牌已失去光彩，進而威脅到他的事業前景。

一些川普任內對他不離不棄的企業，都在最後時刻爭相跳船。包括簽名銀行（SignatureBank）關閉川普個人帳號，美國職業高爾夫協會（PGAof America）也取消2022年錦標賽在川普新澤西州高球場舉辦的計畫。

就連借款約4億美元（約新台幣112億元）給川普的德意志銀行（Deutsche Bank），據傳也計畫中止和他的業務往來。

這些消息不只反映出企業界不再敢接近川普這位飽受譴責的人物，這也進一步對川普事業集團設下限制。他的集團生意已因2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情而受重傷，還即將喪失川普以總統身分來訪花費的納稅人血汗錢。

美國國會山莊6日動亂造成5人死亡，川普在其中扮演的角色引發各界嚴厲批評，從商業圓桌組織（Business Roundtable）到美國勞工聯合會產業工會聯合會（勞聯產聯，AFL-CIO）。

2015年出版川普傳記的作者丹東尼奧（MichaelD'Antonio）表示，川普「名號現在真的是個包袱」，而6日事件正是川普品牌形象的轉捩點。

丹東尼奧說：「他（川普）現在是（美國）史上最不光彩的總統。他的名字和攻擊美國國會的暴徒畫上等號。我認為這次事件有點太超過了。」

美國西北大學（Northwestern University）凱洛格管理學院（Kellogg School of Management）行銷學教授寇金茲（Tim Calkins）也表示，川普品牌將因國會動亂事件受到長久傷害。

寇金茲指出：「在他當總統前，川普之名代表財富、成功和過度奢華。如今這個品牌令人聯想到反政府觀點、種族主義和極端主義，這讓品牌形象變得很負面。」

不過丹東尼奧認為，川普未來很可能淡出原本經營多年的事業，轉型成「有點類似靠電視宣傳的政治福音傳教士」，也許創立自己的電視網，並擁有廣大觀眾，然後再向觀眾收費。

果真如此，丹東尼奧預測，川普可能出售現有資產來償還積欠德意志銀行的債務，這將代表「10年後可能不再有任何川普大樓、川普飯店或川普高球場」。（譯者：張正芊/核稿：林治平）

Source:

明明係班賤種blm帶頭
然後捉到又放返出黎
真係撐侵班民兵出黎就直接內戰啦仲同你玩佔領國會

What you said is incorrect.

One of the arrested rioters was a GOP lawmaker on 6 Jan. Now, he has resigned. Other arrested rioters are famous people (including Olympic god-medal swimmer) who are well known Trump supporters.

To be fair, I have to pointed out that one of the arrested person is anti-Trump. Even so, the fact is that almost all rioters are Trump supporters.

...to point out....

blm 燒鋪頭
左膠：我睇唔到

入國會 無燒車 無殺人 無開槍 比人殺－＞rioters
燒車 燒屋 搶劫 殺人 －＞black life matters！

fuck off lefty. SICK

不過丹東尼奧認為，川普未來很可能淡出原本經營多年的事業，轉型成「有點類似靠電視宣傳的政治福音傳教士」，也許創立自己的電視網，並擁有廣大觀眾，然後再向觀眾收費。

又話佢唔受歡迎
但又話會有龐大觀眾

There are still a lot of Trump's supporters in USA.

係係係，好好好

侵侵含冤待雪
希望十年後未似高鈞老人痴呆之前有得平反

BLM: 燒車搶鋪
peaceful protesters

Trump fans: 入國會，推爛道玻璃門
Riots!!!!

成單新聞都係假新聞feel啦

根本鳩up

不再咪不再 大把錢 驚閪

都係speak Chinese la

歷史留名無價啦

你都係打番中文啦阿鬼
又to pointed out 又God medal 又 one of the person